# Problems


- 1/x 的导数是什么？	 
    -1/x^2

- 绘制 log(x+10) 函数的曲线。

	
- 如何设计一个针对客户满意度的调查？
    
    
- 投掷一枚硬币 10 次，8 次正面和 2 次反面。如何分析掷硬币的公平性？什么是 p-value？

	
- 你有 10 枚硬币，每枚硬币掷 10 次（共 100 次），并观察结果，你会修改算法来测试硬掷硬币是否公平吗？

	
- 解释一个非正态分布以及如何应用它？
	
- 为什么要使用特征选择？如果两个预测因子高度相关，那么对逻辑回归中的系数有什么影响？ 系数的置信区间是多少？
    
- K-Means 算法和高斯混合模型：K-Means 算法和 EM 算法之间有什么区别？
	
- 高斯混合模型适用于什么情况？（正态分布）
	
- 如果标签在聚类项目中是已知的，那么如何评估模型的性能？
	
- 对一个 Google 应用程序做了更改之后，如何测试某个指标是提高了还是降低了？
	
- 描述数据分析的过程。
	
- 为什么不使用逻辑回归算法？为什么选择 GBM 算法？
	
- 推导 GMM 方程？
	
- 如何衡量用户对视频的喜好程度？
	
- 模拟一个二元正态分布？
1. generate two random variables $U_1$,$U_2$ from [0,1] to get Gausian distribution

$$ Z_0 = R cos(\theta) = \sqrt{-2 ln U_1} cos(2\pi U_2) $$
$$ Z_1 = R sin(\theta) = \sqrt{-2 ln U_1} sin(2\pi U_2) $$

    
- 推导一个分布的方差？
	
- 每年有多少人申请 Google 账户？


- 如何构建中位数的估计量？
	
- 如果回归模型中的两个系数估计值都具有统计显著性，那么你是否认为两者的测试依然重要？

